EpsilonInsensitive Loss ya da Tube Loss fonksiyonu Destek Vektör Makinesi SVM için regresyon problemlerinde kullanılan bir optimizasyon fonksiyonudur Bu fonksiyon gerçek değerler ile tahmini değerler arasındaki farkı minimize etmek için kullanılır
EpsilonInsensitive Loss fonksiyonu için kullanılan parametreler arasında
epsilon ε parametresi bulunur Bu parametre gerçek değerler ile tahmini değerler arasındaki farkın ne kadar büyük olmasına izin verileceğini belirler Örneğin epsilon değeri  olsun gerçek değerin  ile  arasında olması kabul edilirken modelin tahmini değer  olduğunda hata değer  olur
C parametresi Bu parametre hiperdüzlemin ne kadar sıkı bir sınırlandırma yapması gerektiğini belirler Eğer C değeri büyükse hiperdüzlem daha sıkı bir sınırlandırma yapar ve daha az hata oranına sahip olur ancak daha yük




devam et
C parametresi Bu parametre hiperdüzlemin ne kadar sıkı bir sınırlandırma yapması gerektiğini belirler Eğer C değeri büyükse hiperdüzlem daha sıkı bir sınırlandırma yapar ve daha az hata oranına sahip olur ancak daha yüksek bir overfitting riski vardır
Kernel parametresi Bu parametre verilen eğitim verileri için nasıl bir hiperdüzlem bulunması gerektiğini belirler Örneğin lineer kernel verilen eğitim verileri için lineer bir hiperdüzlem bulurken RBF kernel verilen eğitim verileri için daha kompleks bir hiperdüzlem bulabilir
Regularization parametresi Bu parametre hiperdüzlemde yer alan hata oranının ne kadar kabul edilebilir olduğunu belirler
Bu parametreler EpsilonInsensitive Loss fonksiyonunun nasıl çalıştığını ve gerçek değerler ile tahmini değerler arasındaki farkı minimize etmesi için gerekli olan hiperdüzlemi bulmasını sağlar
Fri Jan    GMT GMT
httpschatopenaicomchat